望住d自以為識炒股既人好好笑

識得個人 話要做trader
砌左部電腦 買埋個幾千數router
買埋個芒 話要黎睇圖
一兩個星期輸撚曬d儲蓄

又識個人 日日講埋d 係人都識既rsi
日日夜晚唔訓睇幾個市場既指數
又係輸撚到仆街

平時慳埋慳埋 凍飲加5蚊都唔捨得加
你老味玩幾星期輸幾十萬又無乜野

唔好話正股唔洗驚
如果係唔洗驚你更加唔洗睇
鳩買得啦

你做乜唔去財經台？

?

拉post 同時事台關咩事？垃圾post阻住其他重要嘅post

咁投資冇必賺 人地蝕得起又唔心痛咪得囉

如果投機唔能夠打敗指數回報嘅話只係一個笑話
嘥心機捱眼瞓

蝕咁多真係冇乜感覺
凍飲加五蚊仲痛
呢個真

你地係咪鍾意洗大錢慳細錢？

唔慳D細錢點輸大錢

凍飲加五蚊係堅搵笨

但你輸幾皮一日又無乜所謂

一兩個禮拜就輸晒咪好 最怕有贏過

如果你覺得打份牛工就夠 夠你結婚，買樓生仔 你咪唔好做投資 投資係有風險架喇

一命二運
就係咁簡單

打份狗儲埋d錢再輸曬
就係依家發生緊既事

窮L炒股 = 自殺

咁有贏有輸 贏個時你又唔講
買凍飲就輸撚硬

Cum on Steve
你成熟啲啦
搞咁多嘢都係得個吉
不如學吓Dave仲好啦

保本好緊要 點輸都未輸到本金你就係贏

早幾個星期好多人喺度話自己技術分析好叻睇圖
話睇圖冇用既唔識嘢，學藝不精，要靜靜地
可唔可以出來講下個圖點睇到呢幾日，賺左幾多。

個個股神冇人蝕

為什麼富人多半不靠技術分析致富，散戶卻因「相信線型走勢」，越投資越窮？

同打波踢波d裝備撚差唔多

應該老鬼覺得要等個市跌深少少時侯入貨
同埋新手出post 講技術分析時走貨

五蚊係股票市場可以變成十蚊廿蚊
五蚊買凍飲飲左就一定冇
不過加五蚊凍飲真係好撚貴喎 兩蚊可以諗諗

識人買telsa 發左

睇圖唔代表一切，只係代表到過去發生嘅事，而你不能預測未來，只能”估”個市係咪做返同以前相同嘅野
所以，賺，固之然開心； 蝕，亦唔會完全係你自己嘅問題
另外，overtrading係新手常犯嘅錯誤

用E拖羅咪得

睇圖完全係垃圾，完

屎蒂夫和戴夫

樓主，你識笑人嘅同時有冇啲正確學習投資方法可以 share 吓

如果冇，你都係 9upper，同佢哋有乜分別？

大多數富人根本不是靠投資投機致富

寫嗰篇文條友都係9upper
我好肯定技術分析點用佢都未識

而家睇圖冇以前咁work
但唔代表睇圖係垃圾，只係睇圖唔代表一切

以前我都成日笑鳩技術派
就好似你哋笑基本分析一樣
但後尾我開始相信每派都有佢哋當中嘅高手
根本冇乜好笑
笑只係代表你唔識

而勇於落注係實淺嘅表現
講真巴菲特咁勁又有家底都輸過錢啦
每次輸錢都係策略檢討嘅好時機

市場專教訓呢種自以為好聰明 唔會輸一定贏既人
因為最top既trader 都係講緊10場有一半以上都可能係輸
但佢地知咩位一定要走，知自己take緊幾多risk
輸就small loss ，贏就一直坐住個倉big win/small win
長遠先有穩定利潤
但自以為好叻個d好多時會堅持己見 認為一定係升
愈跌愈溝，死都唔肯向市場認錯
所以要穩定贏就係 不斷承認自己係錯

通常都係加1-3蚊
5蚊真係好揾笨

仲咩講我

又係呢d有高手神人不過隱世你地未見過
唔得嗰d因為學錯，即係俾徐曉東打嗰班

本身個根源就係垃圾邏輯，後面點再講都係垃圾
技術分析只係個馬後炮既邪教
趁呢段跌市仲熱，揾幾個高手分析點睇圖睇到呢幾日

真 輸幾皮唔緊要 凍飲加5蚊好蝕

好早巴菲特已經意識到，開公司玩拼購先係王道
加上保險業務，再加上佢個交易團隊係乜都有炒，衍生工具都有

要睇個本係幾多

炒股有幾多個真係會賺
個個都係玩數字遊戲
對住堆數字打飛機

先破後立呀

“making your best judgment, being wrong, making your next best judgment, being wrong, making your third best judgment, and then doubling your money.”

——-Michael Marcus

佢上年食咗間石油公司，但人哋都未贏，脹面仲輸梗

但佢食𠵱間嘢係因為有 option 送
之後由低潮復甦返
巴二世祖又贏

所以價值投資佢係有，不過唔係市面上吹奏嗰種

其實分散投資先係王道

未見過加一蚊

so true

高盛最叻個個都無六成命中率
佢仲要長牛
但已經係最top

但係分散得嚟你又要睇，你係咪真係記得晒咁多隻喎，專唔專注到喺咁多隻呢？
另外，分散係講緊個風險，如果你一隻00001, 另一隻係00016，又係咪分散咗風險呢？
又例如你一隻係00001， 一隻係00005，真係分散咗風險嗎？都係HSI入面...

高盛嗰個好出名？

@媽咪麵

幾時有人只靠買股票發達

真心從來未聽過

就係輸得多先想慳

凍飲唔會有現金流比你同埋飲左就無
仲有只係紙本上損失
如果上面係玩option當我無講過

唔飲凍飲慳錢係對沖，你識咩

外國大把

望住d望住自以為識炒股既人而笑既人好好笑

之前有位巴打炒外匯炒到買凱旋門俾父母，叫咩名？

正股驚西咩

00005都係正股吖

我淨係識一招姐
每升700點溝7500
自問唔係專家，但keep住贏

d錢都唔知點用好
依家有d飄
番工都唔駛自己帶水

有 不過勁少 9成輸家咁解

以前識個阿叔 話自己識睇圖炒股 又話玩好大咁 咁我好奇問佢啦 佢都係講埋啲「數浪」，「頭肩頂」嗰啲on9嘢
仲同我講知道點解佢之前買嗰隻會輸 話之後睇圖發現佢見到隻股嗰陣做頂無走到

我順口問埋佢輸幾多 原來佢買得幾皮嘢 輸咗幾千蚊only

不過睇啲不學無術又想發達嘅人炒股真係幾正嘅

5號仔鬥長命收息，遲早回返本

係值唔值問題
唔好拎金額大小混淆視聽
risk and gain
投入股市資金係博取收益
凍飲一般2-3 就搞掂
你係畀貴就係貴

拿圖呀

睇圖啦高手

你不會投資？

你呢d真係正宗on9仔
唔係值唔值既問題
係你想唔想飲既問題
你想飲但覺得5蚊好貴
轉過頭幾十萬咁玩又輸撚曬
你仲唔係on9仔？
繼續節衣縮食啦

Push

你無講錯
我就係例子

不過邊到跌邊到起返身

幾好笑

六成都無?

唔信

凍飲加五蚊咁搵笨梗係痛

比多5蚊買冰你覺我值?

買股票最緊要識止蝕

連燈財經台八成人都係玩牛熊
咁同買大細其實無分別 嚴格黎講連"買股票"都唔算

股票係資本憑證 唔係現金 只係要你唔套現 理論上係半永久性 永遠都有增長空間
如果係再兩個月入正股 今個星期多數豬 但你睇長遠stronghold唔會永遠都咁低水
當然後如你120高追大貓 430高追qq咁無得講 因為個價格入面有泡沫...

愈識得分析咪就係愈易跌落個窿

你玩股 股玩你

最緊要有得撈

佛系炒股ok

識分識買股票 = 投資
至少明人地業務

乜都唔知鳩買數字 = 投機

賭錢同投資係兩樣野黎

香港股市
分析條撚咩
跟消息炒算啦

內幕消息先係王道

抄股票搵唔到錢
教人抄股票先搵到錢

撚sir 班

係啊我係on9仔
自己分清楚need and want先

草埋D 錢咪又輸番出去

飲左就冇左5蚊
未飲，就有賭未為輸

如果金額大小唔會係一個問題
咁呢個世界應該都無乜問題
人人心想事成
你出糧出一舊水比你就得

攬炒 + 焦土

真

sorry LOL

你不如讀下邏輯先
加冰5蚊係your choice
出糧係must 係責任 合約
又將兩樣嘢混淆
你越講盞顯得你嘅無知

炒股咪就係賭博，賺唔賺到錢要睇運、資金、心理質素、同對家博弈既技巧及其他方面
果d淨系睇圖睇news話故仔既一早蝕緊退場

ps：本多終勝

我係窮撚 但我都會買少少股票
因為我唔想d儲蓄放係銀行冇增值

點知呢幾日美股跌撚到仆街

唔同，賭博係人哋已經set咗個極低勝率俾你，而你要跟住人哋set好嘅rule嚟玩

笑左

不過放放下有機會做你一鑊

控本好緊要
但無錢根本無得控

自己睇分析炒
但唔識睇大圍 蟹哂
識人好過識字啦

好在我唔會放太多錢去買...

點會睇唔到 下破趨勢線咪走 金債又升到咁

你，不會投資？

金，銀，白金都開始冧，通常真股災係乜Q都跌

我講跌市頭兩日 上高話點睇到嘛

Ok

本多終勝
驚閪

我正股係蝕左10%
但無諗過賣
不過係驚既

回報都唔撚同

sad but true

咁都唔賣...
只會越跌越多

幾千蚊部laptop唔捨得買
但股票輪咗成皮

加五蚊比喻咋
加兩蚊都唔肯加
但輸幾萬又可以

其實好簡單, 輸幾皮野已經係輸左 你冇得揀 但凍飲加錢可以自己揀

人地鍾意慳錢去投資唔得？投資幾十萬就代表日常消費都要跟住高？
照你咁講 既然我投資幾十萬 係咪就要覺得出入搭uber 搭飛機坐頭等係好抵啊？

咁咪係
樓豬係到偷換概念唔知JM9

係咩？再上個星期升就上破趨勢線喎，跌左就下破趨勢線。
貼個圖出來睇下點樣睇到等我地學嘢，馬後炮任你畫啦。
你一早就睇到賺左幾多？

第一日裂口穿你唔係唔識睇呀嘛星期一

d垃圾嘢唔識睇，貼圖指出來睇下等你教訓我
一個裂口就睇到跌2000，美股3000
咁你賺左幾多球？

自己好學啲 試下畫條斜線上升軌 星期一裂口穿咪走貨囉 仲可以short埋佢 有幾難睇？
嗰兩日嘅金同美債都有配合走資現象 你自己不學無術就喺度質疑人哋嘅技術分析

本身當股市可以靠單一indicator去預測本身呢個邏輯都好垃圾 所以你後面講既野全部都係垃圾

如果你覺得睇圖只係單純睇咩10天20天 咩rsi 咁只係代表你無知

技術分析係trader既工具，
唔係trader既全部

你覺得睇得出既人會教你？ 未on9啦

睇圖點會冇用
成個圖下行緊 你仲去買升 輸既機率咪大d囉

反之 你買跌既話 可能聽日會升返1日 但長遠都係跌既話 你坐多日價 就會賺返

除非你黑仔到一買就遇正轉勢日 咁就冇得講

同埋睇圖 你可以睇到呢段時間 跌幾多/升幾多就反彈 有左個天花板同地板 你咪可以判斷自己果一個價位入市
贏輸既機會係幾多囉

提高你個勝算 知道個大勢係點 仲唔夠咩
真係要準確到比個數字你先叫有用既 咁個個鳩買得啦

好多人都一本通書學到老

屌都廢事

點先算識炒股

你咁好技術畫出來睇下，畫埋下星期下個月，敢唔敢？

線就任畫既，又可以話假穿真穿，馬後砲任你講
你贏左幾多？你睇得咁有信心，仲串人有幾難睇，幾千點咁好機會執幾球好易啦。

即係俾徐曉東打嗰d囉，有好勁高人嫁，都好低調唔露面

我都係問同一樣，咁你係點睇到呢幾日轉勢？畫個圖指出來睇下，呢幾日你贏幾多？
唔好信馬後砲邪教啦

輸唔係問題 但要輸得有價值
知自己衰乜 咁就係交學費
如果單純鳩買 就只係倒錢落海

股價原則上係random walk process 用past information 做技術分析根本就係一個唔合邏輯嘅行為

就算真係有人靠ta賺到錢都唔會週圍同人講/教人啦 點會有人俾自己條發達formula人地 越多人知你個strategy咁咪越賺唔到錢囉 真係近排賺夠想益吓人咩

靠ta賺大錢，就係教ta，寫書，同埋做財演9 up

睇嚟你唔明技術分析係有咩用途 你完全誤會曬 建議你上網學多啲 同你講真係對牛彈琴
技術分析係透過一啲形態/線去制定你嘅止賺止蝕策略 唔存在100%準確預測 亦都唔建議只使用技術分析一種方法去睇股市 佢只係其中一種方法 唔好當佢係聖杯 唔係必贏 只係市場多人睇嗰條線嘅話會比較準確 當然唔太識用喺啲成交細嘅市場 你講得啱 亦都會有假升穿跌破嘅情況出現 但唔代表會失去參考價值
都係嗰句 自己好學啲學下就明係咩回事 你唔相信技術分析都冇問題㗎 股市最緊要贏錢 咩方法都唔係重點

自己唔好咁懶 教埋你畫斜線你都唔識？

依嫁同你講緊錢既野 你拎個咁既例子黎比
教得你既都唔會準啦
搵到錢既 會想教你？
唔通真係賺夠啦 想比多的人賺？

係你證明你唔係用緊單一指標去預測股市呢個垃圾邏輯之前收收皮先啦 因為你講緊垃圾咋 係到做埋d on9野挑機玩激將法查實就想學野真係好肉酸

玄學非精確科學囉
唔係話要100%準，但冇人解釋到數學上原理
總之係有條線有個位，同有人發明左指標，冇基礎定義任畫既，每個人都可以話人畫錯。
當中個根源基礎就係9up，心理安慰，同賭場睇路一樣

你睇6個月圖 對上一次反彈係接近25971 呢個位
咁呢個時候如果你買升 搏反彈既 咪撈底位 成本最平

再唔係等多2日 跌穿都唔停 咁咪知地板穿左 仲有下跌空間 買跌勝率大d

睇圖咪有呢d作用 比你思考下買升定買跌好囉

樓主on9仔 凍飲加5蚊佢覺得好撚型

呢d垃圾洗乜求人教啊，大把垃圾寫書上電視9up呃飯食啦，有咩寶啊？嗰班垃圾都輸到仆街啦，不過又唔計啦，總之真正高手好低調收埋

咁你幾時證明你既諗法唔係靠單一indicator 去預測股市呢個垃圾邏輯？

背後原理係乜嘢？
同賭場睇路有乜唔同？

你唔洗理我點買，我唔識嘢不學無術，等你教訓我ta有幾勁

我問你幾時證明你唔係用緊單一indicator就可以預測股市呢個垃圾邏輯呀 邊個理你點買賣呀

望住你仲撚好笑，咁大盞明燈係度你唔跟居然走黎開post

依家講ta有冇用，係你要講個原理係乜，證明有用
其他人用單一定多種，有冇包括ta都好
對你解釋ta點解不是迷信係冇關係

d人可能覺得呢個位價平 咁咪鐘意呢d位入市買野囉
背後原因好多點知邊個先岩
你淨係知根據歷史 呢件事有大機率發生 咁咪去諗下搏唔搏囉

賭場買大細 個結果係隨機性
但人決定入唔入市 係根據股位 氣氛 或者某一個原因
唔係隨機

算啦 佢係唔明就唔明 無謂講

那你有想過讓巴菲特幫你投資嗎

Ok 我係ta方面仲係新手仲係學緊 我理解既背後原理就唔講出黎比高手笑鳩啦 我淨係知algo trade其實好大程度上就係建基係ta上面 如果無用我會話其實algo trade係唔會develop到出黎 以前係證劵所做過（非trader） 公司入面最賺錢就係algo trade department 有無用就自行判斷

Good post. 唔係好多人以為自己係special one

如果呢d指標係有意義並唔係亂畫，例如統計學畫完係可以解釋返點得出來，後面係有原理，誤差都計算埋有幾多

而你地既ta係每個人鐘意都可以畫條線出來，當中係無穩固基礎，點解一定要咁畫，錯就話假既，畫相反嗰個先啱，仲有幾千個指標因為你冇睇其中一個咪錯囉

你後面所講既理由，好似係make sence，好似玄學講咩磁場戲色影響際遇咁，但真正既科學唔係咁，統計學從有清晰定義既圖，有清晰指標，去睇到結果，並唔係睇你喜好，然後話呢d嘢反映氣氛同錢點流走。

不過我講呢d等於叫人唔好信一個教，一本經書。有感情投左入去係唔需要理理性，你地信既用呢d方法買大d，賺多d，依家好機會

我就醒 從來都唔掂股票==

輸多多唔識止虧
大波幅又唔敢大大淡咬
贏少少就止賺 怕贏左既會冇曬
最多咪平手再黎過

人地d algo係攞黎做arbitrage

唔冒風險先係最大風險

想問下你覺得fundamental analysis 同 technical analysis 一齊行，互補不足可行嗎？

股市係人既遊戲 隨住人既心情變化
今日大家迷信 盲目樂觀 可以將tesla炒到上1千
聽日可以因爲大戶震一震 恐慌情緒跌返一半

又唔係固定既化學反應 你點做到科學
但定義做玄學又推向左另一個極端

只能夠話係科學同玄學中間 唔係100%準 但又有d道理

首先你當左投資股市係一種科學本身就唔係完全準確 投資係一種藝術 唔係純粹既數字 因為組成市場既實際上唔係數字而係人 你都唔會要心理學比清晰既數字去形容一個人 從開始你assume 投資係一種數學 1係1 2係2咁 1+1=2 本身出發點就唔make sense 所以你會發現個市場永遠都唔會好似數字或者係你預期咁行

細個唔讀書
個人又唔腳踏實地
諗住炒股發達嘅
死有餘辜

少時不努力 大個等乞食

5蚊正股驚閪

李嘉誠連differentiation 都唔會識一樣發大達 你班友又d 又in 又分析首期都俾唔起

愈大聲果d愈無料

拉

認真問
大家覺得新手應該點開始入市 係咪應該仆住學 學住仆

上youtube 睇超多

玩左幾年, 輸既本夠幾萬杯凍飲

樓主笑人可能其實又俾人笑緊

睇圖有樣野就係群眾心理。睇線會有用因為成班人都睇緊，突破某個位D人就會買，買就升，即係自我預言實現。有D ON9但又係真架喎

望住啲唔識時事唔識政治自以為識炒股嘅人好好笑
唔識政治唔多方面接收資訊炒股一定收硬皮

咁問題係你只有一個概念，當中因果除左齋講有冇數據證實關係？Trend係有幾大關係法？有冇實驗數據？有冇數學模型驗證囉？

但乜都冇既，總之我畫條線，就反映左情緒乜乜乜。每大一度咁代表左幾多情緒幾多流量？又冇既總之就反映到，咁樣畫就整齊，換一個時期既圖又第種畫法先整齊，其實即係心理覺得整齊既圖案係有意義。

宗教係好難用理性講返醒人，要自己經歷下想醒先會醒，講完聽完係咁就咁

咁藝術就係一幅畫，一首歌，你鐘意點搞都得
咁你ta唔好claim自己投資，投資係賺錢，錢係數學
搞藝術返去畫線唔好話出書上電視老點會賺錢

#187

#188

其實你有冇覺得你駁人既方式有d on9呢

你攞你果套有既野 之後話睇圖冇呢d野 所以睇圖就係流 係假 係冇用

個情況就好似你一手捉住條魚 另一手捉住隻雞 之後話 你睇下 魚有冇翼吖？魚有冇脾吖？魚有冇啄吖？

全部都冇呀嘛 所以買雞就係好過買魚

股票呢家野從來都無得預測
啲升跌從來都係大戶操縱

所以我咪話同玄學一樣囉，ta同玄學都係魚
真正既科學例如統計學就唔係水魚
你信玄學冇所謂，但企開d唔好誤導人
你講得啱啊，雞唔同魚，企開d唔好扮同人一樣

正解

如果錢真係數學，數學家一定係全世界最富有嘅人

無聽過 Jim simons?

我同意你最尾果段
成個連登都話正股驚閪

你舉例一兩個人係冇意思

TA都有Peter lynch

唔係數學賺唔到錢 係賺錢既數學無乜人識
同埋唔係坊間嗰種以為搵幾張圖畫幾畫就得

學返你咁講，唔係TA賺唔到錢，係賺錢嘅TA冇人識，啲人畫錯圖係技藝未深，有咩分別。

根本成個市場大部分時間都係RANDOM WALK嫁喇。

好似天氣分析咁樣，唔係冇公式去計幾時幾日幾多點落雨，而係涉及太多變數，計得嚟都發生咗。